\section{OpenCV}

\textit{OpenCV}\cite{opencv} ist eine Computervision-Bibliothek unter BSD-Lizense.
Ursprünglich war es ein Forschungsprojekt von Intel und ist ab 2000 unter dieser
freien Lizenz verfügbar.
Die Bibliothek enthält neben low-level Operationen wie Bildverschiebung aber
auch verschiedene Algorithmen für Bildverarbeitungsmethoden.
Die Aufgabenfelder von \textit{OpenCV} sind jeweils in ein separates Modul abgelegt.
Beispielsweise kann \textit{OpenCV} folgende Aufgabenfelder benutzt werden:

\begin{itemize}
   \item Segmentierung von Bildern
   \item Gesichtserkennung
   \item optisches Tracking
   \item Eigenbewegungsschätzung
\end{itemize}

Seit 2010 unterstützt \textit{OpenCV} Berechnungen auf der CRUDA\footnote{
Schnittstelle der NVIDIA Grafikkarten}, wodurch die Performanz stark steigt.
Für diese Arbeit ist \textit{OpenCV} interessant, da neben der Bildverarbeitung
auch eine gute Integration der häufigsten Maschinen Learning Frameworks
hat.
Zudem wird es für die Bild für die Vorverarbeitung und die Extraktion für den Text 
benutz.
Daher wird OpenCV auch in verschiedene Maschinen Learning Projekten eingesetzt
\cite{realopencv},\cite{toolbox}.
